<極限施壓> 美國: 中國製無人機威脅國安 劍指DJI

即時新聞

金融經濟

理財

科技

中國

國際

商業

博客

視頻

現在閱讀

【中美貿易戰】美稱中國製無人機威脅國安 劍指大疆

【中美貿易戰】美稱中國製無人機威脅國安 劍指大疆

經濟脈搏 10:56 2019/05/21

中美矛盾持續，路透社報道，美國國土安全部（DHS）昨發警告，指中國製無人機會收集敏感數據給中國政府，因中國政府會要求公民配合國家情報活動。有關警告無指名製造商，但美國有線新聞網絡（CNN）指出，在加拿大及美國的無人機近八成都是來自大疆創新（DJI）。
路透社引述當局指，華府強烈關注任何科技產品收集美國數據，儲存在一個極權國家，並容許情報機構可以任意接觸這些數據，提議中國製無人機用戶關閉無人機的網絡連接功能，避免資料遭竊取。
當局又敦促美企了解其無人機系統數據，是否被供應商或其他第三方存儲。如果被存儲，找出存儲方式、存儲位置和持續時間。DHS下屬的網路安全和基礎設施安全局，也證實路透社的消息。

針對DHS的警告，大疆發聲明指，他們一直以來高度重視信息安全問題，其技術的安全性已在全球得到反復驗證，包括華府和美國領先企業的獨立驗證。聲明強調，用戶使用大疆的無人機或其他技術產品時，所生產、存儲和傳輸的數據都完全由用戶掌握。
大疆：用戶可不傳送數據給大疆
聲明又指出，若政府及基建工程用戶需要額外的保證，可選擇不傳送數據給大疆，並呼籲客戶可執行國土安全部的安全建議。
大疆的無人機已非首次被美國當局點名，美軍2017年已禁止使用大疆無人機，聲稱無人機會將主要基建及執法機構資訊交給中國政府。同年移民和海關執法局亦發備忘錄，指大疆收集美國執法機構的敏感數據。

龍頭企業一個又一個倒下

唔好意為賣老翻起家的，美國上市的阿里巴巴可以逃過一難

支那無人機真係食左美國好大塊餅除左parrot好難搵到非支那品牌無人機

DJI都郁龍頭嚟

「..因中國政府會要求公民配合國家情報活動。」
美帝識玩，要打邊個企業龍頭就用呢個理由

呢間嘢正宗靠補貼以本傷人

唔知幾時到qq

平人幾成
背後原因點解
係人都知

佢壟斷因為價格戰打低晒對手

邊有私企可以同間有国家資金支持既鬥

借完香港轉頭返深圳做總部
賤種嚟

科技大國丫嗱留返全球最緊要既中國市場囉

理論上全部中國企業都會衰呢樣嘢，應該要制裁所有中國企業

唔好制裁啦，直頭支解DJI啦

支那製造2025丫嗱

唔係冇
有FAANG, Microsoft級數的私人企業就得. 但世上就係得少數企業有"富可敵國"呢個super power.

中國邊有出到頭既純私企做DJI啱架喇

dji 係科大之光wo

香港 等於中國

焦土

其實用咁嘅方法就會好容易明如果你係靠美國零件製造消費者產品 美國就進去零件出口

你DJ I係自己品牌生產嘅航拍機就直接成個品牌打落黎

美國今次係要剷除中國大部份嘅商業價值

熄咗都會自動著返
做爛市玩獨市都係為spying呢個目的

再助長支那人類文明將會被毁滅